721元朗恐襲49日啦 差d升天嘅黑幫飛天南被捕未?

人地612被警暴無理對待嘅通識老師
被射爆眼仲做緊手術
已經火速被捕兼且被控（老屈）參與暴動
你個黑社會升天南點解仲未傳出被捕消息？

拉埋d 道友魚毛蝦米
黑幫交數咋話
我要求律政司公正檢控 差佬盡快拘捕幕後黑手
黑幫頭目 人渣飛天南！

6 月 9 日 103 萬人上街反《逃犯條例》修訂，特首林鄭月娥「Noted with thanks」堅決於 6 月 12 日遞交上立法會二讀，激發起年輕市民於 6 月 12 日佔領金鐘，阻止立法會二讀，並要求政府撤回修例。下午三時多，警方驅趕示威者，施放 150 枚催淚彈，20 發布袋彈，及未有公布實際數字的橡膠子彈，所用的裝備，遠超於 2014 年的佔中運動 87 枚催淚彈。

網上有不少警方施以武力驅趕示威者的片段：大會堂對外送水的青年被多名警察壓着背部；立法會公眾示威區，一名抱着頭的女士被多支警棍毆打。右眼流血的男子說疑遭槍傷致，後來證實他是教通識科的楊老師。

過去一個月，楊老師的右眼都看不清楚事物，工作時要用眼罩遮着右眼，靠左眼支持。醫生指右眼視網膜的中心點「黃斑區」受損了，需要一段時間讓傷口癒合。但楊老師發現視力沒有好轉跡象，影像重叠教他煩擾不已。

上周他去看另一位醫生，醫生診斷後說：「如果我判工傷，在法律定義上，右眼已經是失明。」醫生解釋指受傷的地方太大，過了一段長時間也未癒合，建議要做手術。醫生表示，手術後也未必會完全恢復視力，樂觀地希望達到 0.3（正常視力是 1.0。）

楊老師聽到也驚訝，料不到傷勢情況原來如此嚴重。不過他樂觀地說，「中槍時以為自己會盲，現時我覺得都是不幸之中大幸，還有左眼看到，未算是全盲。」

警方不合理的武力

楊老師被警方以暴動罪拘捕，10 月還要到警署報到。他回憶受傷時，第一個反應是擔心失明，「眼睛看不到，一片矇糊，就擔心會否盲，也有些嬲⋯是不需要用槍對付我，如果看到我的身型，就知我係是手無縛雞之力，一個有普通訓練的警員都也制服到我，所以如果用此武力對付示威者，真是不合理。」

他說：「無論用橡膠子彈或布袋彈，這些都是致命武器 ⋯ 沒有預計到警察會用這些武器對付示威者。」

我沒有怨恨開槍的警員

由中槍到現在，他坦然沒有對開槍的警員或政府心存怨恨。「當日可能是警隊判斷錯誤，還是前線警員根據一些不適合的指引，或者錯誤的訓練，引致我意外受傷。」

他稱只有獨立調查委員會，才能查明真相。「委員會要不偏向任何一方，而是獨立的，可以調查示威者的出發點，也可以了解警察行動是否合理。」

通識教曉我要守護香港價值

楊老師指中學時讀通識科，啟蒙了他關心香港社會。「看到香港社會發生很多不符合公義的事，但香港人仍然努力堅守着價值，亦影響我選擇教學工作。」

未來他要面應付眼疾，及可能面對刑事責任，他稱學校、同事、律師及醫護等也很關心他，他也看到很多港人依然關注反《逃犯條例》修訂事件，讓他感覺並不孤單，並要繼續發揮自己的能力，守護香港價值。「我比較好的成就或者生活，來自香港的教育、醫療及其他制度。當看到制度面臨巨大的破壞，沒辦法再承繼下去，使命感驅使我，及很多香港人要去守護它。」

籲同路人保留健康、免被拘捕的身體

612 之後，香港的社會運動不斷變化，有抱着最後一戰的人衝擊立法會、有心灰意冷的輕生；上水、沙田的警民衝突越演越烈，楊老師寄語同路人，抗爭路漫漫，除了要求撤回條例，還有欠缺民意基礎的選舉制度，所以大家要保存力量，要有健康的身體，及免於被拘捕的身軀，才能支持下去。

「若當日槍擊打我頭部或心臟，可能我已死了。但我現在未死，我仍有個人力量，我覺得一日未死，還有好多方式可進行抗爭，如有人覺得灰心，真不需要，因為我們的訴求是遠大目標，未必一下子做到，只要大家保存自己力量，某日會達成。」

仲有北角，荃灣班人呢？？！！

【913 八月十五】 金鐘悼義士